［講梁家傑］沈旭暉：假如因為國安法而放棄一切，那就不如轉行了

有政壇前輩受訪時表示，港區國安法實施後，曾兩次拒絕歐美議會邀請的網上對談，理由是要小心一點：「如在同一個對談之中，可能有人會講一些不啱中共中央聽的話，不出聲即係默認」，因此可免則免，不如保留實力低調一點。

我很尊敬這位前輩，他是很好的良師益友。但我想假如連外地舉辦的網上對談也不能出席，這未免突破了國安法的底線。作為研究國際關係的人，我在不同國家的政府、政客、媒體、NGO都有不少聯繫，多年來曾應不同國家邀請交流，這並非我個人的社會資本，而是屬於香港人的social capital。假如因為國安法而放棄一切，那就不如轉行了。

文革是沒有邏輯的，要上崗上線，根本避無可避。假如在同一場合，不同意其他與會者的言論，不發聲就被當作默認，這邏輯同樣適用於其他：出席本地論壇，假如同場的是陳百祥，怎可能駁斥他的每一句廢話，否則等同同意？黎智英被控勾結外國勢力，罪證包括follow蔡英文與龐貝奧twitter，這明顯已超越common sense，我們是否因為這樣，就連twitter也放棄使用？面對飄移的紅線，更不能因噎廢食，做好自己的本份，如常生活、如常工作，已經對得住大時代。

誠懇呼籲唔好再開沈旭暉Post，你唔係沈旭暉搞佢個名，沈旭暉會好反感。

梁家傑係想係香港退休 所以佢唔會搞咁多嘢
保留實力等造反都要睇時勢 現階段睇有生之年都冇機會
敢坐監 可以連命都唔要 都話留低有用
其他人只可以學佢咁繼續平常生活
咁不如移民團結認同香港人呢個身份呢個民族嘅人 承傳真正香港歷史
同辦學 係外地保留香港語言 咁先係真正保留實力

你覺唔覺你講既呢段野 十足中國人移民後係外國做緊既野

中國剛釘咗2個幫12手足既律師牌

沈旭暉自己敢唔敢犯國安法先？

無人討論沈生，沈生仲反感

教授都分唔到邊個係葉公好龍

對, 佢好需要存在感

中國人根本唔使保留實力 佢地想去擴大實力
佢地本來就已崇拜中共 為咗共產黨而團結
唔係全部但好多香港移民只會諗住搵錢
情況根本唔同 除非你講某d香港人出去變咗中國人

老老竇竇, 佢係台灣話香港發生既事都好離地下

佢係咪著晒草了

拉左傑哥沈旭暉未呀

沈旭暉點會搞,傳統左派家庭

梁家傑咁乞人憎唔係因為怕死怕坐監，而係因為佢”以懼怕中共而自豪”，變相取笑緊冒險係前線挑戰中共既人。

你驚就自我收皮離開政圈，霸住個黨主席，叫人唔好衝，取笑人送頭，我屌你老母啦。

以事論事，大灣暉今次講人話

越離地越多信徒